<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress</link>
	<description>Just another WordPress site</description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2022 03:33:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>
	<item>
		<title>Top 7 thực phẩm tốt nhất cho sức khỏe của mắt</title>
		<link>https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/2022/08/23/top-7-thuc-pham-tot-nhat-cho-suc-khoe-cua-mat/</link>
					<comments>https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/2022/08/23/top-7-thuc-pham-tot-nhat-cho-suc-khoe-cua-mat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[PhamNguyenThanhTrung]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 03:09:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/?p=5</guid>

					<description><![CDATA[Đôi mắt là một trong những bộ phận quan trọng nhất của cơ thể, vì thế luôn cần được sự quan tâm và chăm sóc đặc biệt. Ngoài chế độ sinh hoạt, làm việc hợp lý cần cung cấp đầy đủ chất dinh dưỡng hàng ngày như vitamin A, C cùng omega-3,….cùng những thực phẩm [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Đôi mắt là một trong những bộ phận quan trọng nhất của cơ thể, vì thế luôn cần được sự quan tâm và chăm sóc đặc biệt. Ngoài chế độ sinh hoạt, làm việc hợp lý cần cung cấp đầy đủ chất dinh dưỡng hàng ngày như vitamin A, C cùng omega-3,….cùng những thực phẩm tốt cho mắt.</p></blockquote>



<p>Hãy kết hợp thường xuyên các thực phẩm dưới đây để giúp đôi mắt luôn được sáng khỏe, giảm nguy mắc các chứng bệnh như bệnh&nbsp;đục thủy tinh thể, khô mắt….Theo dinh dưỡng học hiện đại, vitamin A, vitamin C, beta-caroten, lutein, selenium rất cần thiết cho mắt:</p>



<ul><li>Giàu vitamin A: gan động vật, các loại trứng, sữa, cá chép, thịt vịt…</li><li>Giàu beta-caroten (sẽ chuyển hóa thành vitamin A khi vào cơ thể): các loại rau củ quả có màu vàng cam như đu đủ, cà rốt, bí đỏ,…; những loại rau có màu xanh đậm như như súp lơ xanh, rau ngót, rau bina…</li><li>Giàu vitamin C (tăng cường thị lực, giảm nguy cơ đục thủy tinh thể): các loại trái cây có vị chua như chanh, bưởi, dâu tây, cà chua..,rau ngót, súp lơ, cải bẹ trắng, thì là, hành lá, nho, dứa…</li><li>Giàu vitamin E (giảm nguy cơ mắc bệnh cườm mắt, chống oxy hoá): các loại dầu thực vật như dầu đậu nành, dầu đậu phộng, các loại hạt (hạt bí, hạt dưa…)</li><li>Giàu lutein: bắp (ngô), cải bó xôi, trứng, cải xoăn…(giúp bảo vệ võng mạc)</li><li>Giàu selenium: các loại hải sản, thịt, trứng, ngũ cốc, gan, cật…</li></ul>



<h4>1. cá hồi</h4>



<p>Cá, đặc biệt là cá hồi, là một thực phẩm tuyệt vời đối với sức khỏe của mắt. Cá hồi và các loại cá khác có acid béo omega-3. Là chất giúp phát triển thị giác và sức khỏe của võng mạc phía sau mắt và giúp ngừa khô mắt.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/08/co-hoi.jpg" alt="" class="wp-image-14" width="424" height="265"/></figure>



<p>Một tuần nên ăn từ 1 – 2 bữa cá. Khi mua cá hồi, nên chọn loại đánh bắt tự nhiên thay vì cá hồi nuôi trong trang trại.</p>



<h4>2.Trứng</h4>



<p>Trứng cũng là một trong những thực phẩm tuyệt vời để hỗ trợ sức khỏe đôi mắt. Lòng đỏ trứng có&nbsp;chứa vitamin A, lutein, zeaxanthin và kẽm, tất cả đều rất quan trọng đối với sức khỏe của mắt.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/08/trung.jpg" alt="" class="wp-image-15" width="396" height="289"/></figure>



<p>Vitamin A giúp bảo vệ giác mạc, tức bề mặt của đôi mắt.&nbsp;Lutein và zeaxanthin giúp giảm nguy cơ mắc các bệnh nghiêm trọng về mắt như thoái hóa điểm vàng do tuổi tác và đục thủy tinh thể.&nbsp;Kẽm góp phần vào sức khỏe của võng mạc, đồng thời giúp mắt nhìn tốt hơn vào ban đêm.</p>



<h4>3.cà rốt</h4>



<p>Giống như lòng đỏ trứng, cà rốt có vitamin A và beta carotene. Hai chất này có thể giúp ngăn ngừa nhiễm trùng mắt và các tình trạng mắt nghiêm trọng khác.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/08/ca-rot.jpg" alt="" class="wp-image-16" width="432" height="319"/></figure>



<p>Cà rốt rất dễ ăn, có thể ăn nguyên củ cà rốt cho bữa ăn nhẹ . Ăn chúng cùng salad và súp để tăng thêm dinh dưỡng.</p>



<h4>4.Quả óc chó</h4>



<p>Óc chó chứa một lượng lớn các axit béo omega-3 đóng một vai trò quan trọng trong việc duy trì sức khoẻ tổng thể của mắt. Ngoài ra, quả óc chó chứa chất chống oxy hoá, kẽm và vitamin E, giúp chống viêm và bảo vệ sức khoẻ tim mạch.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/08/qua-oc-cho.webp" alt="" class="wp-image-17" width="414" height="310"/></figure>



<p>Ngoài quả óc chó, bạn cũng có thể ăn các loại hạt khác như hạnh nhân, hạt lanh và đậu phộng. Ăn một ít quả óc chó hàng ngày có thể cải thiện sức khoẻ mắt và bảo vệ mắt khỏi nhiều loại vấn đề về thị lực khác nhau.</p>



<h4>5.Cải xoăn</h4>



<p>Cải xoăn được nhiều người biết đến như một loại siêu thực phẩm vì nó chứa rất nhiều vitamin, chất dinh dưỡng và khoáng chất quan trọng, nhờ đó cải xoăn cũng rất tốt cho sức khỏe&nbsp;đôi mắt.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/08/cai-xoan.jpg" alt="" class="wp-image-18" width="426" height="283"/></figure>



<p>Cải xoăn có chứa&nbsp;chất chống oxy hóa lutein và zeaxanthin, cũng được tìm thấy trong trứng và các loại thực phẩm khác.&nbsp;Những chất dinh dưỡng này có thể giúp ngăn ngừa các bệnh nghiêm trọng về mắt như thoái hóa điểm vàng do tuổi tác và đục thủy tinh thể.</p>



<p>Lutein và zeaxanthin không thể tự tạo ra trong cơ thể, vì vậy bạn phải kết hợp chúng vào chế độ ăn uống của mình để nâng cao sức khỏe. Chỉ cần một khẩu phần bao gồm 100 gam cải xoăn đã chứa&nbsp;chứa 11,4 mg lutein. Một số loại rau khác cũng chứa nhiều lutein là rau chân vịt và ớt chuông.</p>



<h4>6.quả cam</h4>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/08/cam-2.jpg" alt="" class="wp-image-29" width="451" height="343"/></figure>



<p>Cam và các loại trái cây họ cam quýt khác đều có chứa nhiều&nbsp;vitamin C, đây là chìa khóa cho sức khỏe của mắt.&nbsp;Vitamin được tìm thấy chủ yếu trong trái cây tươi và rau quả, góp phần giúp các mạch máu trong mắt bạn khỏe mạnh, giúp chống lại sự phát triển của bệnh đục thủy tinh thể, thoái hóa điểm vàng và nhiều căn bệnh về mắt khác.</p>



<h4>7.sữa</h4>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/08/sua.jpg" alt="" class="wp-image-30" width="464" height="290"/></figure>



<p>Các sản phẩm từ sữa nói chung, tiêu biểu như sữa uống và sữa chua đều tốt cho mắt. Chúng chứa nhiều vitamin A và khoáng chất kẽm.&nbsp;Vitamin A bảo vệ giác mạc trong khi kẽm giúp vận chuyển vitamin từ gan đến mắt. Kẽm cũng là chất vô cùng quan trọng đối với đôi mắt,&nbsp;đặc biệt là võng mạc và màng mạch, tức&nbsp;mô mạch máu nằm dưới võng mạc.</p>


<p><iframe loading="lazy" src="https://giphy.com/embed/3ornk8GpxBL3AFvdXG" width="480" height="383" frameborder="0" class="giphy-embed" allowfullscreen=""></iframe></p>
<p><a href="https://giphy.com/gifs/playkids-children-junior-junioronthejob-3ornk8GpxBL3AFvdXG">via GIPHY</a></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/2022/08/23/top-7-thuc-pham-tot-nhat-cho-suc-khoe-cua-mat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hello world!</title>
		<link>https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/2022/08/17/hello-world/</link>
					<comments>https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/2022/08/17/hello-world/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[PhamNguyenThanhTrung]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 07:07:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start writing!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start writing!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://phamnguyenthanhtrung.github.io/mywordpress/2022/08/17/hello-world/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
